74%丈夫月薪全數交太太 日男零用妻配給 每天只得132元

日本男人素以大男人自居，但原來外強中乾。調查發現，多達74%日男發薪後人工要全數「上繳」給太太，然後由太太「配給」少得可憐的零用錢過活。日男平均每月只有39,600日圓（3,955港元）零用錢，即每天只得132港元過活。

「每個月10號開始的那五天，通常是最難捱的。」36歲的能澤吉廣說，他每月15日發薪，當天就要悉數將薪水交給太太雅美，雅美會將其中3萬日圓（2,996港元）給他作為一個月的零用錢，在生活指數極高的東京，難怪每到糧尾都度日如年。
雅美掌握能澤的財政大權，完全是為了子女着想，「自從有了孩子，我就全職做主婦，開始控制全家財政，因為突然間家裏只有一份收入，兩個孩子的教育和補習開支很大」。雅美透露，能澤曾一度奪回財政大權，但最後選擇拱手相讓，「他說這太費時了，所以將這任務還給我」。
明白太太持家的難處，能澤惟有節衣縮食。要是外出用膳，平均每餐預算只有500日圓（50港元），在東京連吃一碗拉麪也不夠。
雅美將三萬日圓放進信封，給能澤吉廣作一個月的零用錢。互聯網 日男零用錢有限，外出喝酒的平均消費在過去三年更銳減了一半。互聯網
大男人主義作祟

幸好他有雅美給他的愛心飯盒，儘管每天要獨自在公園吃，但總算省下午膳開支，飯後煙是他唯一的奢侈品，佔去他零用錢的三分之一，就算放工後要和朋友喝酒，他也是找間便宜的酒吧酌量啤一啤。金融海嘯後的經濟每下愈況，能澤慨嘆：「即使獲加薪，我也不敢奢望可以增加零用錢。」
別以為有孩子的家庭才是這樣，47歲的公保泰作，零用雖有5萬日圓（4,993港元），但過去15年來都沒變，每次想增加零用，太太百合子都會繪畫一個圖表分析家庭開支：「嗯，最大的開支是供樓和繳稅，我們沒有孩子，所以要確保有足夠儲蓄退休……」面對詳盡的圖表，公保每一次都只能投降。
日男在家地位卑微，卻正是大男人主義作祟，職場顧問前川隆夫解釋，日男不是很想將整份薪酬上繳，只是責任使然：「他們覺得為家庭賺錢是他們的責任，即使自己要捱苦也沒辦法。」這一點，卻很可敬。

戒煙啦

召喚雲長

132唔使交通費都夠曬用啦

關

召喚晚晚打老婆

有4千，有雲長兄一倍咁多

羽

雲

長

到

本帥在諗候教

三千淨袋多過好多人啦

出現了

你一個月幾錢？

10兩銀

聽到都心酸

我覺得咁樣幾正

利申：巴